<resources>
    <string name="app_name">Olahraga</string>
    <string name="sports_name">Nama Olahraga</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="history">Sejarah</string>
    <string name="content_history">Isi Sejarah</string>
    <string name="name_me">Hafidz Nur Pradigda</string>
    <string name="email_me">hnpradigda@gmail.com</string>
    <string name="profile">Profil</string>
    <string name="btn_share">Share</string>
    <string name="cd_photo">Gambar Olahraga</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Basket</item>
        <item>Bulu Tangkis</item>
        <item>Lari Maraton</item>
        <item>Lempar Lembing</item>
        <item>Pencak Silat</item>
        <item>Renang</item>
        <item>Sepak Bola</item>
        <item>Tenis</item>
        <item>Tenis Meja</item>
        <item>Voli</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Basket adalah olahraga berkelompok yang terdiri dari dua tim dengan masing-masing tim berisi lima orang. Kedua tim tersebut saling bertanding untuk mencetak poin dengan memasukkan bola ke keranjang lawan sebanyak-banyaknya sampai waktu permainan selesai.</item>
        <item>Olahraga ini terdiri dari dua kata, yaitu bulu dan tangkis. Secara harfiah, olahraga ini bisa diartikan sebagai permainan yang dilakukan dengan cara menangkis bola bulu menggunakan raket. Bolanya sendiri merujuk pada kok yang memang terbuat dari bulu-bulu hewan unggas. Bulu tangkis harus dimainkan oleh sedikitnya dua orang. Tujuan dari olahraga ini adalah memukul kok hingga bisa melayang melewati net, kemudian jatuh ke lantai diarea lawan agar terhitung sebagai poin.</item>
        <item>Lari maraton ini adalah ajang lari jarak jauh kurang lebih 42,195 kilometer yang dapat ditempuh sebagai lomba di jalan raya maupun luar jalan raya.</item>
        <item>Lempar lembing adalah salah satu cabang atletik dengan melemparkan tombak kayu dengan ujung berlapis logam runcing sejauh mungkin.</item>
        <item>Pencak silat adalah seni bela diri tradision yang berasal dari Indonesia. Seni beladiri ini terkenal hingga di negara-negara lain. memilihki unsur-unsur untuk membela diri seperti pukulan dan tendangan.</item>
        <item>Renang adalah satu di antara cabang olahraga akuatik, upaya untuk menggerakkan semua bagian tubuh ke atas permukaan air.</item>
        <item>Sepak bola adalah cabang olahraga yang menggunaka bola dan dimainkan oleh dua tim yang masing-masing beranggotakan 11 orang pemain inti dan beberapa pemain cadangan. Untuk mendapatkan poin tim harus memasukkan bola ke gawang lawan.</item>
        <item>Tenis adalah olahraga yang biasanya dimainkan antara dua pemain atau antara dua pasanga pemain. Setiap pemain menggunakan raket untuk memukul bola karet. Tujuan permainan untuk mencetak angka di area lawan yang dimana lawan tidak dapat memukul balik.</item>
        <item>Tenis meja atau yang disebut ping pong, adalah olahraga yang mengunakan raket yang dimainkan dua pemain atau dua pasangan pemain yang berlawanan. Tujuannya permainan ini seperti Tenis.</item>
        <item>Voli adalah cabang olahraga bola yang dimainkan oleh dua tim yang berlawanan. Satu tim terdiri dari 6 pemain. Pemain memasukkan bola ke area lawan menggunakan tangan, jika lawan tidak bisa mengembalikan bola tersebut maka mendapatkan poin.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_history">
        <item>Pada tahun 1891, Dr. James Naismith, seorang instruktur olahraga di YMCA International Training School di Springfield, Massachusetts, Amerika Serikat, menciptakan permainan bola basket. Dr. Naismith menciptakan permainan ini untuk mengisi waktu para siswa selama musim dingin di mana olahraga lain seperti sepak bola dan baseball tidak dapat dimainkan. Dr. Naismith menggunakan dua keranjang buah persik yang dipasang pada ketinggian 10 kaki (3,05 meter) di atas lantai gimnasium. Dia kemudian menuliskan 13 aturan dasar untuk permainan ini. Permainan ini awalnya disebut "basket ball", yang kemudian disingkat menjadi "basketball". Permainan bola basket menyebar dengan cepat di seluruh Amerika Serikat dan kemudian ke seluruh dunia. Pada tahun 1893, permainan ini dimainkan di Kanada, dan pada tahun 1894, permainan ini dimainkan di Eropa. Pada tahun 1936, bola basket menjadi salah satu olahraga yang dipertandingkan di Olimpiade Musim Panas di Berlin, Jerman. Sejak itu, bola basket telah menjadi salah satu olahraga paling populer di dunia.</item>
        <item>Bulu tangkis atau yang dikenal dengan nama badminton merupakan suatu permainan olahraga raket yang dimainkan oleh dua orang atau dua pasangan yang saling berlawanan. Menurut sebuah modul yang berjudul “Shuttlecock/Kock Menari Indah di Udara” yang diakses melalui laman sumberbelajar, Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan, olahraga yang satu ini berkembang di Mesir Kuno sekitar 2000 tahun yang lalu. Akan tetapi, ada juga yang mengatakan bahwa bulu tangkis juga sudah mulai disebut-sebut di India dan juga Cina. Permainan bulu tangkis ini diperkirakan berasal dari permainan Tionghoa, Jianzi yang melibatkan penggunaan kok. Hanya saja, permainan yang satu ini dimainkan tanpa menggunakan raket. Adapun tujuan dari permainan tersebut yaitu menjaga agar kok tidak menyentuh tanah selama mungkin tanpa bantuan tangan. Sedangkan di Inggris, tepatnya di zaman pertengahan, banyak anak-anak yang mulai bermain Battledores dan juga Shuttlecocks. Di masa itu, permainan ini memakai dayung atau tongkat untuk menjaga agar cock tidak menyentuh tanah. Dalam sejarah permainan bulu tangkis, Inggris membawa permainan ini ke Negeri Sakura, Jepang, Cina, dan juga Thailand. Sejak saat itu, permainan bulu tangkis menjadi populer di kalangan anak-anak. Sementara itu, olahraga kompetitif bulu tangkis diciptakan oleh salah seorang petugas Britania di Pune, India pada abad ke-19. Pada waktu itu, mereka menambahkan net dan juga memainkan permainan ini secara bersaing. Lalu, para tentara membawa kembali permainan itu ke Inggris pada tahun 1850-an. Olahraga yang satu ini mendapatkan namanya seperti sekarang pada tahun 1860 dalam sebuah pamflet yang berjudul “Badminton Battledore – a new game” dan nama itu diberikan oleh Isaac Spratt, yakni seorang penyalur mainan Inggris. Di dalam peraturan permainan bulu tangkis pertama kali ditulis oleh klub Badminton Bath di tahun 1877. Sementara itu, di tahun 1893, asosiasi bulu tangkis Inggris mulai dibentuk dan pada tahun 1899 kejuaraan internasional pertama kali digelar. Lalu, pada tahun 1934, International Badminton Federation (IBF) didirikan dengan beranggotakan Inggris, Perancis, Irlandia, Wales, Skotlandia, Denmark, Kanada, Selandia Baru, dan Belanda. Kemudian pada IBF Extraordinary General Meeting di Madrid pada tahun 2006, IBF berubah nama menjadi Badminton World Federation (BWF) dan nama ini masih berlaku hingga saat ini.</item>
        <item>Lari maraton dinamai setelah seorang prajurit Yunani bernama Philippides  (juga dikenal sebagai Pheidippides) berlari sejauh 30-an kilometer dari tempat pertempuran Marathon ke Athena. Saat itu, ia ingin mengumumkan kekalahan invasi Persia. Misinya selesai, tetapi Philippides meninggal karena kelelahan setelah sebelumnya ia juga berlari sejauh 240 kilometer dari Sparta. Penyelenggara Olimpiade modern pertama di Athena pada 1896 merancang perlombaan maraton sepanjang 41-an kilometer untuk merayakan pencapaian Yunani Kuno. Jarak tersebut kemudian diperpanjang dalam Olimpiade 1908 di London, dan bertambah 300 meter lagi ketika anak-anak di Royal Nursery di Windsor ingin melihat perlombaannya dan finis di depan Ratu Alexandra di White City Stadium di London barat. Jarak ini distandarisasi menjadi 42,195 kilometer pada 1921. Salah satu pelari maraton terhebat sepanjang masa adalah Abebe Bikila dari Ethiopia. Ia disebut sebagai orang kulit hitam Afrika pertama yang memenangkan emas Olimpiade dengan memenangkan maraton di Roma 1960. Empat tahun kemudian ia menjadi orang pertama dalam sejarah yang berhasil mempertahankan gelar tersebut.</item>
        <item>Menurut laman World Athletics, lempar lembing merupakan sebuah olahraga yang berevolusi. Dari penggunaan tombak sehari-sehari untuk berburu dan peperangan, menjadi salah satu jajaran olahraga paling prestise di bawah Olimpiade. Lempar lembing muncul pertama kali di Yunani pada Olimpiade Kuno. Tepatnya 708 SM. Lempar lembing adalah bagian dari kompetisi kuno bernama pentathlon, bersamaan dengan lari, lempar cakram, lompat jauh dan gulat. Saat itu, lembing asli terbuat dari kayu zaitun. Sayangnya, kondisi Olympia, tempat perlombaan Olimpiade Kuno, memburuk setelah beberapa pertempuran dan bencana alam melanda tempat tersebut selama berabad-abad. Sehingga, Olimpiade secara resmi berakhir sekitar tahun 394 M, setelah kaisar Romawi Theodosius I melarang sebuah perlombaan yang berlatar paganisme. Saat itu, Olimpiade Kuno diadakan dengan tujuan menyembah para dewa. Lempar lembing menjadi bagian dari program Olimpiade modern sejak 1908 untuk sektor putra. Sedangkan untuk kategori wanita baru ada pada 1932. Saat sektor putra pertama diadakan, lempar lembing memiliki sedikit aturan dan penetapan soal desain tombaknya. Namun, setelah pembentukan International Association of Athletics Federations (IAAF) aturan yang ketat pada desain lembing diterapkan. Pada tahun-tahun berikutnya, rekor dunia dan perolehan Olimpiade terus meningkat. Puncaknya pada rekor 104,8 meter, yang dibuat oleh Uwe Hohn pada 1984. Tetapi jarak ini menimbulkan risiko keamanan karena kemungkinan lembing mendarat di keramaian. Tak lama, IAAF mendesain ulang lembing putra yang berlaku mulai 1 April 1986 dan digunakan hingga saat ini.</item>
        <item>Para ahli sejarah pencak silat Indonesia memperkirakan bahwa bela diri ini sudah ada sejak abad ke-7 Masehi. Sejarah pencak silat pada awalnya berkembang dari kemampuan suku asli Indonesia dalam berburu dan perang yang biasa menggunakan alat perang seperti parang, perisai, dan tombak. Penemuan tersebut pun sesuai dengan sebuah artefak senjata dari zaman Hindu Buddha yang dipenuhi dengan pahatan dan relief bergambar kuda-kuda, sebagai gerakan dasar pencak silat yang juga terdapat di Candi Borobudur dan Candi Prambanan. Kemudian, pada sekitar abad ke 14, pencak silat mulai berkembang dengan sangat pesat hingga mencapai seluruh nusantara. Seni bela diri ini dibawa dijadikan sebagai bahan latihan di spiritual di berbagai pesantren oleh para penyebaran ajaran islam. Tidak hanya itu, pencak silat mendapat pengakuan sebagai bela diri yang telah menjadi para penduduk berani berperang melawan para penjajah. Ada banyak tokoh yang ikut dalam proses pengembangan dan mewarnai pencak silat di era masa lalu. Beberapa tokoh tersebut, yaitu: Panembahan Senopati, Sultan Agung, Pangeran Diponegoro, Teungku Chik di Tiro, Teuku Umar, Tuanku Imam Bonjol, hingga para pendekar dari kaum perempuan seperti, Sabai Nan Aluih, Cut Nyak Dhien, dan Cut Nyak Meutia.</item>
        <item>Sejarah renang sendiri mulai diketahui pada saat zaman prasejarah. Bukti tersebut didasarkan pada sebuah penemuan sebuah lukisan tentang olahraga renang yang sudah ada pada zaman batu atau sekitar 10.000 tahun yang lalu. Selain itu, bukti arkeologis juga menunjukkan bahwa olahraga renang telah dipraktekkan sejak 2500 SM di Mesir hingga berlanjut di peradaban Asyur, Yunani, dan Romawi. Dalam perkembangannya, sejarah renang modern awalnya hanya digunakan sebagai kegiatan yang termasuk golongan rekreasi. Namun, pada sekitar tahun 1830-an di Inggris, diselenggarakan sebuah kompetisi renang. Sebelum itu, pada tahun 1828 dibuka sebuah tempat pemandian yang bernama St. George untuk umum sekaligus sebagai tempat untuk berenang. Dikutip dari BBC, olahraga renang diciptakan oleh seorang bernama Matthew Webb. Pada tahun 1875, Kapten Matthew Webb untuk kali pertama memperkenalkan olahraga renang kepada masyarakat dunia. Saat itu, ia sedang berenang untuk menyeberangi selat Inggris dengan renang gaya dada. Sang kapten mampu menempuh jarak sepanjang 34,12 KM dan sampai daratan kembali dalam waktu selama 21 jam 15 menit. Berselang satu dekade kemudian, Inggris membuat sebuah perlombaan renang di sekitar Kota London dengan nama National Swimming Society. Pada tahun 1880 itu juga dibentuk asosiasi renang amatir di Inggris dengan anggota yang berjumlah 300 klub regional. Kemudian, beberapa negara Eropa yang lain turut serta untuk mendirikan federasi renang, seperti Jerman pada 1882, Perancis 1890 hingga Hungaria 1896. Kompetisi olahraga renang amatir di Eropa pertama kali diselenggarakan pada tahun 1889 di Kota Wina. Sementara itu, kompetisi renang untuk perempuan diadakan pertama kali pada tahun 1892 di Skotlandia. Seiring berjalannya waktu, olahraga renang semakin populer dan disukai oleh masyarakat dari berbagai belahan dunia. Hal tersebut pada akhirnya mengantarkan olahraga renang masuk sebagai salah satu cabang olahraga yang dipertandingkan dalam Olimpiade Athena 1896. Setelah berhasil di Olimpiade Athena 1896, gaya punggung diperkenalkan sebagai salah satu nomor baru pada cabang olahraga renang di Olimpiade Paris tahun 1990. Awalnya, gaya yang digunakan dalam kompetisi renang hanya gaya dada atau biasa dikenal juga dengan breastroke. Setelah keberhasilan olahraga renang masuk di Olimpiade, mulai banyak penelitian dan pengembangan tentang olahraga ini. Ada banyak gaya renang baru yang diperkenalkan sekaligus dimasukkan sebagai salah satu kategori kompetisi internasional. Misalnya, pada tahun 1902, Richmond Cavill yang berasal Australia memperkenalkan gaya bebas sebagai teknik baru dalam kompetisi renang. Pada abad ke-19, renang kompetitif pun semakin banyak disukai oleh masyarakat. Renang kompetitif tingkat tinggi sendiri memiliki tujuan untuk memecahkan rekor pribadi atau dunia sekaligus mengalahkan pesaing di setiap perlombaan yang diadakan. Hingga pada akhirnya didirikan sebuah Asosiasi Renang Dunia (FINA) pada tahun 1908 sebagai organisasi internasional yang menjadi wadah berbagai aktivitas renang. Sekarang diketahui ada empat puluh acara renang individu yang diakui secara resmi oleh FINA. Hanya saja, Komite Olimpiade Internasional hanya mengakui 32 dari 40 acara renang tersebut. Badan pengatur internasional untuk renang kompetitif dikenal sebagai Federasi Renang Internasional. Federasi Renang Internasional ini merupakan pengganti dari Asosiasi Renang Internasional sebelumnya.</item>
        <item>Sejarah sepak bola dunia kali pertama dimulai pada abad ke-19 di tanah Britania Raya, yakni Inggris. Pada saat itu, sepak bola telah berkembang dan menjadi salah satu cabang olahraga yang paling banyak dimainkan oleh masyarakat dari berbagai penjuru dunia. Tak heran, apabila olahraga ini sudah populer sejak dulu dan semakin disukai sampai sekarang. Sebelum berkembang dan terkenal seperti saat ini, ada beberapa versi terkait siapa pencetus pertama kali sepak bola. Ada yang menyatakan bahwa permainan sepak bola sebenarnya berasal dari China. Namun, ada juga versi lain yang menyebutkan bahwa sepak bola berasal dari Romawi. Salah satu catatan sejarah menyebutkan bahwa sepak bola sudah ada pada 3.000 tahun silam, lebih tepatnya dalam budaya Mesoamerika kuno oleh suku Aztec atau biasa dikenal dengan Tchatali. Pada zaman itu, sepak bola sudah dimainkan dengan bola yang ditendang oleh kedua tim. Bola yang digunakan berbahan dasar karet. Perbedaan permainan sepak bola di masa Mesoamerika dengan zaman sekarang adalah kepentingannya. Pertandingan bola pada zaman itu dimainkan dalam beberapa acara ritual. Bola sendiri menjadi simbol matahari. Sementara itu, kapten tim yang kalah nanti akan dijadikan korban bagi para dewa. Menurut Fédération Internationale de Football Association (FIFA) sebagai organisasi induk sepak bola Internasional, sepak bola berasal dari daratan Asia Timur, China, yakni pada sekitar abad ke-2 dan ke 3. Di masa Dinasti Han, masyarakat China sudah suka melakukan sepak bola dengan cara digiring dan dimasukkan ke dalam jaring kecil. Bola yang digunakan pada masa ini terbuat dari kulit hewan. Masyarakat China dahulu menyebut olahraga yang dimainkan di atas bidang persegi ini dengan sebutan tsu chu. Bukti sepak bola berasal dari China sendiri ditemukan dari salah satu dokumen militer. Dalam naskah ini menyebutkan bahwa masyarakat China telah memainkan sepak bola pada masa pemerintahan Dinasti Tsin dan Han. Tsu yang memiliki arti menerjang bola dengan kaki. Sementara itu, chu dapat diartikan sebagai sebuah bola yang memiliki lapisan kulit dan berisi. Permainan sepak bola di China pada akhirnya menyebar hingga Jepang. Pada abad ke-8, masyarakat Jepang sudah memainkan sepak bola sebagai salah satu bentuk ritual dalam upacara. Mereka menyebut olahraga ini dengan sebutan “Kemari”. Di sisi lain, dalam bukunya yang berjudul The World Game: A History of Soccer, Bill Murray, seorang sejarawan sepak bola kelahiran Australia menyampaikan bahwa sepak bola sudah dimainkan sejak awal Masehi. Masyarakat pada masa Mesir Kuno sudah mengenal permainan sepak bola dengan cara membawa dan menendang bola yang terbuat dari buntalan kain linen. Dari belahan benua yang lain, ditemukan bukti sejarah yang terukir pada beberapa relief museum di Yunani. Masyarakat Yunani zaman dahulu mengenal olah raga ini dengan nama “Episcuro“. Gambar pada relief sendiri melukiskan bentuk manusia yang sedang memegang dan menggiring bola. Sejarah sepak bola dunia mulai bergulir di Inggris pada abad ke-12. Pada abad ini, banyak pihak sudah menaruh perhatian sekaligus memberi pengakuan terhadap olahraga ini. Sepak bola sangat disukai oleh masyarakat Inggris. Namun, selain dari tendangan, sepak bola pada masa ini melibatkan pukulan bola dengan kepalan tangan. Hal ini tentu menimbulkan berbagai kekerasan dalam pertandingan sepak bola. Hal ini lantas membuat Raja Edward III melarang sepak bola dimainkan pada tahun 1365.</item>
        <item>Sejarah perkembangan tenis lapangan berasal dari negara Perancis, inilah asal muasal nama permainan ini. Seperti yang dijelaskan di awal, istilah tenis yang dikenal masyarakat masa sekarang berasal dari bahasa Perancis yakni tenez dan memiliki arti kerjakan atau bersiap. Tenis lapangan diyakini sudah mulai dimainkan oleh masyarakat Perancis sejak zaman sebelum masehi. Namun, dari catatan sejarah yang ditemukan para ahli tenis lapangan berasal dari abad ke-11. Pada masa tersebut di Perancis ada permainan bernama jeu de peume yang teknik permainannya seperti permainan tenis lapangan masa sekarang. Memasuki abad ke-13, tenis lapangan kemudian mulai menyebar ke sejumlah wilayah termasuk ke negara di Eropa. Sedangkan penemuan raket dengan senar diperkenalkan kepada masyarakat di Italia pada abad ke-15. Pada tahun 1868, berdiri organisasi olahraga ini pertama di Wimbledon, Inggris yaitu All England Croquet Club. Kejuaraan dunia untuk tenis lapangan kemudian lahir di tahun 1877 di Wimbledon dan dari sinilah cikal bakal peraturan terkait permainan mulai ditetapkan. Peraturan ini terus berkembang hingga yang dikenal dan diterapkan oleh pemain tenis lapangan di masa sekarang. Berlaku juga di Indonesia dan di seluruh dunia. Meskipun organisasi tenis tertua ada di Inggris, namun asal dari tenis lapangan adalah dari Perancis sesuai penjelasan di atas. Sebab banyak yang menyangka bahwa tenis ini berasal dari Inggris. Mengingat organisasi resmi pertamanya berdiri di negara tersebut.</item>
        <item>Permainan tenis meja dikenal oleh masyarakat Inggris sejak abad ke 19. Saat itu, tenis meja dikenal dengan nama ping pong, whiff whaff atau gossima. Salah satu nama yang digunakan bagi seluruh negara yaitu ping pong. Bahkan ada sebuah perusahaan dari Inggris yakni J. Jaques and Son, Ltd., menjadikannya sebagai merek dagangnya pada tahun 1901. Semenjak itulah, ping pong hanya dipakai bila permainan itu memakai peralatan dari Jacques, sementara perusahaan lainnya memberikan namanya yaitu table tennis. Pada masa itu, tenis meja menjadi sebuah permainan di kalangan kelas atas, dan kerap dimainkan di dalam ruangan sesudah makan malam. Pada awalnya, peralatan yang dipakai terdiri dari sebuah meja, sebaris buku yang telah disusun diletakan di bagian tengah meja yang digunakan sebagai net, bola golf, dan juga dua buah buku sebagai pemukul bola tersebut. Akan tetapi, di tahun 1901, seorang pecinta tenis meja bernama James W. Gibb berhasil menemukan sebuah bola seluloid. Di tahun yang sama pula, seorang pecinta tenis meja bernama E.C. Goode membuat suatu bet dengan versi modern yakni dengan cara memasang selembar lapisan karet yang terdapat bintik-bintik pada papan kayu dengan permukaannya dihaluskan. Negara Inggris mendirikan Table Tennis Association atau biasa dikenal dengan istilah TTA di tahun 1921, serta diikuti berdirinya organisasi tenis meja bernama International Table Tennis Federation atau ITTF di tahun 1926, dan USA Table Tennis atau USAR di tahun 1943. Kejuaraan tenis meja ini pertama kali dilangsungkan di negara Inggris tepatnya berada di London tahun 1926. Di tahun 1950, sebuah perusahaan alat olahraga yang berada di Inggris bernama S.W. Hancock, Ltd., memperkenalkan produk bet baru dengan bahan kayu berlapiskan karet yang kemudian disatukan dengan lapisan spons pada bagian dasarnya sehingga dapat mengakibatkan tingkat kecepatan, dan perputaran pada bola berubah menjadi tinggi. Di negara Indonesia sendiri, olahraga tenis meja pertama kali diperlombakan pada sebuah ajang Pekan Olahraga Nasional atau biasa disebut dengan nama PON yang diadakan di Solo tahun 1948. Sementara itu, pada tingkat dunia, olahraga ini resmi dipertandingkan pada olimpiade yang diadakan di Seoul, Korea Selatan tahun 1988.</item>
        <item>Permainan bola voli diciptakan oleh William G. Morgan tahun 1895 di Massachuset. Awal mulanya dia menciptakan permainan bernama Mintonette untuk menggantikan permainan bola basket yang dianggap melelahkan. Jumlah pemain mintonette tidak ditentukan. Pada 1896, nama permainan ini diubah oleh Alfred T. Halstead menjadi bola voli. Dinamakan bola voli karena ciri khas permainan ini adalah melambungkan bola sebelum bola menyentuh tanah (volleying). Dalam sebuah catatan sejarah permianan bola voli berasal dari negara Amerika Serikat, khususnya daerah Hoyloke, Massachusetts. Perubahan nama permainan Mintonette menjadi bola voli atau volleyball terjadi pada 1896 saat demonstrasi pertandingan pertama di Internationa YMCA Training School. Morgan menjelaskan bahwa permainan ini dapat dimainkan di dalam atau luar ruangan oleh banyak pemain (Romadecade, 2019). Saat itu, belum ada batasan jumlah pemain yang menjadi standar. Sasaran dari permainan ini adalah untuk mempertahankan bola dan bergerak melewati net yang tinggi ke wilayah lawan. Tidak seperti permainan lain, permainan bola voli tidak memiliki batasan waktu. Dalam permainan ini, pemenang adalah tim atau regu yang terlebih dahulu mengumpulkan poin atau angka hingga 25 (selisih 2 poin dengan lawannya) yang disebut juga dengan rally point. Penentuan tim pemenang menggunakan sistem two winning set atau three winning set.</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/basket</item>
        <item>@drawable/bulu_tangkis</item>
        <item>@drawable/lari_maraton</item>
        <item>@drawable/lempar_lembing</item>
        <item>@drawable/pencak_silat</item>
        <item>@drawable/renang</item>
        <item>@drawable/sepak_bola</item>
        <item>@drawable/tenis</item>
        <item>@drawable/tenis_meja</item>
        <item>@drawable/voli</item>
    </integer-array>
</resources>